\OGE{ 2016 }{12}{24}

Точка $H$ является основанием высоты, проведенной из вершины прямого угла $B$
треугольника $ABC$ к гипотенузе $AC$. Найдите $AB$, если $AH = 9$, $AC = 36$.
\begin{solution}
  Треугольники $\triangle AHB$ и $\triangle ABC$ подобны, так как оба являются
  прямоугольными и имеют общий угол $\angle A$.
  Запишем пропорциональность сторон:
  \vskip -4ex\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.4}
  \begin{align*}
    \frac{BH}{BC} = \frac{AH}{AB} = \frac{AB}{AC}
  \end{align*}
  Из последнего равенства получаем, что \inlinemath{AB^2 = AH\cdot AC}, откуда
  \inlinemath{AB = \sqrt{AH\cdot AC} = \sqrt{9\cdot 36} = 3\cdot 6 = 18}.
\end{solution}
\begin{answer}
  \inlinemath{18}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

